\documentclass[11pt,french]{report} % type de document avec taille de police par défaut
% =============================================================
\usepackage[a4paper]{geometry}% la "géométrie" de la page
\usepackage{mathtools,amssymb,bm,amsthm}% pour des possibilités en math étendues (mathtools => amsmath)
% --------------- PDFLaTeX, XeLaTeX ou LuaLaTeX ?
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  % --------------- PDFLaTeX ou LaTeX
  \usepackage[utf8]{inputenc} % pour avoir ce fichier en utf8
  \usepackage[T1]{fontenc} % pour avoir les lettres accentuées dans le résultat PDF
  \usepackage{lmodern} % pour utiliser cette police vectorielle (elle utilise l'encodage T1 avec 256 lettres)
\else
  % --------------- XeLaTeX ou LuaLaTeX
  \usepackage{fontspec} % pour le bon encodage des PDFs => police lmodern
\fi
% ---------------
\usepackage{babel}% pour franciser LaTeX
\usepackage{xcolor}% pour pouvoir utiliser des couleurs
\usepackage{graphicx}% pour \includegraphics
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}% pour les liens. En règle générale il doit être le dernier package chargé.
  \hypersetup{colorlinks=true, allcolors=blue}% pour des liens en bleu
%==============================================================
% end preamble

% Quelques extras

\usepackage[math]{blindtext}% pour mettre du contenu fictif avec \blindtext ou \Blindtext
% \usepackage[Conny]{fncychap}% pour des chapitres et sections avec le thème Conny
% \usepackage{titlesec}% pour ajuster les paramètres des sections
% \titleformat{\chapter}%[frame]
%     {\setmainfont[Path=./, Scale=1.5]{AlegreyaSansSC-Regular.ttf}}
%     {Chapitre \thechapter}
%     {1ex}
%     {}

%==============================================================
% Les théorèmes, proposition, lemmes, corollaires...
\newtheorem{theorem}{Théorème}[section]
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
% remqrques
\theoremstyle{remark}
  \newtheorem*{remark}{Remarque}
  \newtheorem*{remarks}{Remarques}
% définitions
\theoremstyle{definition}
  \newtheorem{definition}{Définition}%[section]

% ---------------
\title{Mon titre}
\author{Mon Nom \and Ton Nom}
\date{\today}
% ---------------

\begin{document}
%==============================================================
% litre, auteur, date
\maketitle
% ===============================
% Le résumé
\begin{abstract}
  \blindtext[1]% Qu'est que c'est ?. C'est une phrase française avant le lorem ipsum. Lorem ipsum dolor...
\end{abstract}
% ===============================


% ===============================
% La Table de matières
% \setcounter{tocdepth}{0}% pour n'afficher que les parties (niveau 0)
% \setcounter{secnumdepth}{0}% pour numéroter que les parties (niveau 0)
\tableofcontents
% ===============================

% ===============================
\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
% ===============================

Pour savoir comment écrire en \LaTeX on peut consulter \cite{lamp}.

\blindtext[3]

% ===============================
\chapter{Premier chapitre}
\label{ch:un}
% ===============================

Dans ce chapitre\dots

%---------------------------------
\section{Une definition}
%---------------------------------

\begin{definition}
  On dit qu'un espace topologique est dit \emph{de Baire} si toute intersection dénombrable d'ouverts denses est dense.
\end{definition}

%---------------------------------
\section{Un théorème et une proposition}
%---------------------------------

\begin{theorem}[Théorème de Baire]\label{thm:baire}
  Tout espace localement compact est \emph{de Baire}.
\end{theorem}
\begin{proof}
Soit $\mathcal{E}$ un espace localement compact\dots
\end{proof}

\begin{proposition}
  Tout ouvert d'un espace \emph{de Baire} est \emph{de Baire}.
\end{proposition}

\begin{remark}
  \textbf{René-Louis Baire}, né le 21 janvier 1874 à Paris 6e et mort le 5 juillet 1932 à Chambéry, est un mathématicien français.\footnote{Copié à partir de \href{https://fr.wikipedia.org/wiki/René_Baire}{Wikipedia}.}
\end{remark}

% ===============================
\chapter{Deuxième chapitre}
\label{ch:deux}
% ===============================

\blindtext[3]

% ===============================
\chapter{Troisième chapitre}
\label{ch:trois}
% ===============================

Nous avons vu dans le chapitre \ref{ch:un} lors de la démonstration du théorème \ref{thm:baire} (à la page \pageref{thm:baire})\dots

\begin{theorem}
  Tout espace complètement métrisable est \emph{de Baire}.
\end{theorem}

% ===============================
% La bibliographie
% ===============================
\begin{thebibliography}{Lamp1994~}
  \bibitem[Lamp1994]{lamp}
    L.~Lamport, \emph{\LaTeX: A Document Preparation System}.
    Addison Wesley, Massachusetts, 2nd Edition, 1994.
  \bibitem[Einst1905]{einstein}
    A.~Einstein, \emph{Zur Elektrodynamik bewegter Körper}.
    Annalen der Physik, 322(10):891--921, 1905.
\end{thebibliography}

%==============================================================
\end{document}
